蘋果日報 新聞 20200526 星期二

蘋果日報 新聞 20200526 星期二

頭條

大律師公會發炮：
國安法損司法獨立基石
陳景生轟等同改《基本法》
董建華硬銷：不信美制裁
「只針對極少數人」 泛民斥零說服力
栗戰書：一定完成立法
陳文敏：港版國安法五重違憲
陳弘毅：非港法院審判難接受
陳曼琪倡限中國籍法官審理
最新法律意見 持BNO可享居英權
保守黨員促內政大臣即援港人
彭定康倡國安法納G7議程
美警告撤銷港關稅地位
台政黨倡港人可申政治庇護
日強烈關注 促中國明智回應
反惡法193人被拘 家長守差館
乘客紅隧口落車 警濫捕當重犯
區議員帶署遭警故意推跌
網民籲三罷 立會水馬陣佈防
百人國金集氣反惡法
7.21白衣人襲的士片曝光

==============

要聞

破天荒回應郭偉健指兇徒「情操高尚」
馬道立：法官判詞加政見損法治
女傷者冀日後審訊引以為鑑
警疑開掛之達人洗錢300萬
兩被告返夜 官拒撤宵禁令
2018居屋王入伙半年爛溶溶
凱樂苑沉降 裂縫深60厘米
業主憂承擔巨額維修費
陳志全私人檢控郭偉強襲擊
認藏汽油彈 20歲廚師囚一年
男生獲撤控 官：零用錢付堂費
辯方：警手踭壓斷被告肋骨
DSE歷史題38%考生答「利多於弊」
楊潤雄繼續抹黑 教育界：正可甄別水平
教局引著作：日本亦友亦敵
考評局曾倡先評卷再定殺題 官員否決
選拔不公 奧委會：計賽事名次非時間
華員會倡公僕凍薪三年 工會斥損權益
黎智英調任壹傳媒執董
三房人趕赴醫院探望
賭王洗腎一度停心跳
借罩行兇 海關再拘眾志副主席
何栢良倡取消限聚令立戴罩令
鄭文傑眾籌 港人名義捐英醫院
港大：本港五至七宗超級傳播

================

港聞

利用兩友 洩試題及評分準則
名師蕭源囚14月 官：名聲沖昏頭腦
懲教助理涉向囚犯母索燒鵝髀
非禮兩女下屬 消防總隊目判囚
老婦赤柱游早水 體力不支溺斃
鐵騎士撞傷途人 揭行車證過期
Deliveroo改制減薪 外送員擬大罷工
連日「嘆慢板」 顧客等三小時
港版洪瑞珍93客上吐下瀉
找換店職員離奇失200萬
國際專題：中美熱戰一觸即發
華艦導彈反介入 圖制台海難度高
香港或陷中美網戰主戰場
美國增撥軍費
長程反艦導彈克制敵人
96年台海危機
觸發解放軍海軍現代化

================

國際要聞

心腹違居家令 約翰遜死撐
黨友施壓「非炒不可」
「奇葩顧問」甘明斯 專幹髒活
奧地利總統違防疫規定致歉
美高官：京瞞疫如蘇聯隱瞞核災
疫情放緩 日全國解除緊急狀態
巴西確診全球第二 美後日落閘

===============

兩岸要聞

珍貴史料揭台美斷交秘辛
蔣經國日記解封：孔宋禍我國害我家
美施壓終止核武 蔣發火斥責大使
視李登輝優秀人才 結伴同遊解悶
聲稱保障律師 隻字不提維權抗爭
最高法院報告被轟假大空
京擬擴大開放市場穩外貿
華公民出境美被查 大使館促警覺
台擬6.1解除口罩禁令 允自由買賣
韓籲杯葛罷免投票 三成人被說服

================

國際新聞

武肺打亂造勢策略 改主打「相信我」
特朗普開期票：經濟明年反彈
新競選廣告狂插拜登失言
暴風襲西澳 珀斯大停電
新西蘭最大傳媒集團 一蚊賤賣
新西蘭總理遇地震淡定
SpaceX太空衣科幻掛帥

=================